---
title: 鱿小鱼
date: 2019-07-23
tags:
---

有一只蚂蚁叫大大，因为太力气大，不仅仅能扛米粒.饭团.面包屑，还拖过一只重达几斤重的蜻蜓呢。所以，他是蚂蚁国当之无愧得大力士。大大每次找到食物，都能毫不费力地拖到洞里。有一次，他们住的松树上掉下来一个很大的松果，正好挡在门外，不能进去。蚂蚁们用尽全身力气也搬不动。大大正好回来便说：“我来试试."只见他用力一推，松果便滚到一边。于是，大家向他欢呼。蚁王也赐个它一个“大力之神"的称号。从此，蚁国的所有成员看到它时，都投来十分敬佩的目光，它也变得十分神气起来。有一个夏天，蚁国准备举办举重比赛，时间将在两个月后举行。消息一传出，蚁国便沸腾了，大家都跃跃欲试。大自然也个性高兴。它想从此刻开始，我要节省力气，到时我必须能拿冠军。比赛那天，人山人海，黑压压的一片。当大大走上台前时，却连一个饭团也举不起来了。最终明白了，只有平时努力勤奋，并坚持不懈，最终才能站上最高领奖台。
